Claro! Vou criar um código complexo em R que envolve a criação de uma função para calcular a soma dos números primos em um intervalo definido. Aqui está o código:

```R
# Função para verificar se um número é primo
verificar_primo <- function(numero) {
  if (numero <= 1) {
    return(FALSE)
  } else if (numero <= 3) {
    return(TRUE)
  } else if (numero %% 2 == 0 || numero %% 3 == 0) {
    return(FALSE)
  }
  
  i <- 5
  while (i * i <= numero) {
    if (numero %% i == 0 || numero %% (i + 2) == 0) {
      return(FALSE)
    }
    i <- i + 6
  }
  
  return(TRUE)
}

# Função para calcular a soma dos números primos em um intervalo
soma_primos <- function(inicio, fim) {
  soma <- 0
  
  for (i in inicio:fim) {
    if (verificar_primo(i)) {
      soma <- soma + i
    }
  }
  
  return(soma)
}

# Exemplo de uso da função
inicio <- 1
fim <- 100
resultado <- soma_primos(inicio, fim)
print(paste("A soma dos números primos entre", inicio, "e", fim, "é:", resultado))
```

Este código define duas funções em R. A primeira função, `verificar_primo`, verifica se um número é primo. Ela utiliza o algoritmo clássico de verificação de números primos, conhecido como "Crivo de Eratóstenes", para otimizar a verificação.

A segunda função, `soma_primos`, recebe dois parâmetros: `inicio` e `fim`. Ela utiliza a função `verificar_primo` para verificar quais números primos estão no intervalo definido e calcula a soma deles.

Por fim, o código mostra um exemplo de uso da função, onde é definido um intervalo de 1 a 100 e é calculada a soma dos números primos neste intervalo. O resultado é exibido no console.

Espero que este código atenda às suas expectativas de complexidade e originalidade!